\subsection{Schl\"ussel, Zertifikat und Kette}
\begin{frame}
  \frametitle{Schl\"ussel und Zertifikat aufs Zielsystem bringen}
		\begin{block}{Immer dran denken}
    Den privaten Schl\"ussel gilt es bestm\"oglich zu sch\"utzen. Er ist vergleichbar mit eurem Haus-/Wohnungs-Schl\"ussel und darf nicht in falsche H\"ande fallen!		  
		\end{block}
		
		\begin{alertblock}{Aufgepasst}
			Vorsicht bei Dateisystemen mit Snapshots!
		\end{alertblock}
\end{frame}
%-------------------------------------------------------------
\begin{frame}
	\frametitle{Implementierung auf einem Webserver}
	\begin{itemize}
	  \item<1-> Die Dateien gehören \textbf{nicht} ins DocumentRoot
	  \item<2-> Zugriffsrechte auf den privaten Schlüssel soweit wie möglich beschränken
	  \item<3-> Zertifikatskette mitausliefern
	\end{itemize}
\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\begin{frame}
	\frametitle{Die Zertifikatskette}
	\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.75]{pictures/chain_of_trust.png}
	\caption{Zertifikatskette vom Leaf Certificate bis zum Root Certificate im Trust Store des Webbrowsers}
  \end{figure}
\end{frame}

% --------------------------------------------------- Slide --
\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Konfiguration einer TLS/SSL-Webseite}
	\framesubtitle{Ein Beispiel für Apache 2.4}
	\scriptsize
	\begin{verbatim}
	LoadModule ssl_module modules/mod_ssl.so

	Listen 443
	<VirtualHost *:443>
		ServerName www.example.com
		SSLEngine on
		SSLCertificateFile "/path/to/www.example.com.cert"
		SSLCertificateChainFile "/usr/local/apache2/conf/ssl.crt/ca.crt"
		SSLCertificateKeyFile "/path/to/www.example.com.key"
	</VirtualHost>
	\end{verbatim}
	\textit{Quelle: }\url{https://httpd.apache.org/docs/2.4/}
\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Konfiguration einer TLS/SSL-Webseite}
	\framesubtitle{Ein Beispiel für NGINX}
	\scriptsize
	\begin{verbatim}
	server {
	  listen				443 ssl;
	  server_name			www.example.com
	  ssl_certificate		/path/to/www.example.com.cert
	  ssl_certificate_key	/path/to/www.example.com.key
	  ...
	  }
	\end{verbatim}
	\textit{Quelle: }\url{http://nginx.org/en/docs/http/configuring_https_servers.html}
\end{frame}
